{
    "text": {
      "title": "Le roi",
      "content": [
        "Il était une fois un roi très sage qui vivait dans un grand château.",
        "Chaque jour, il écoutait les problèmes de ses sujets et essayait de les aider.",
        "Un jour, un messager arriva et dit au roi qu'un dragon attaquait le village voisin.",
        "Le roi appela immédiatement ses chevaliers pour organiser une mission.",
        "Il donna des instructions précises et promit une grande récompense à celui qui sauverait le village.",
        "Un jeune chevalier courageux accepta la mission et partit à l'aventure.",
        "Après un long combat, il vainquit le dragon et retourna au château avec les villageois reconnaissants.",
        "Le roi organisa une grande fête pour célébrer cette victoire.",
        "Il nomma le jeune chevalier capitaine de sa garde royale.",
        "Depuis ce jour, le roi était encore plus aimé et respecté par son peuple."
      ]
    },
    "questions": [
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Le roi vivait dans un grand château.",
        "correctAnswer": true
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Le roi ignorait les doléances de ses sujets.",
        "correctAnswer": false
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Un dragon menaçait le village voisin.",
        "correctAnswer": true
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Le roi a demandé à un sorcier de combattre le dragon.",
        "correctAnswer": false
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Quel était le rôle du roi dans son royaume ?",
        "choices": [
          "Il ignorait ses sujets.",
          "Il écoutait les doléances et aidait à résoudre les problèmes.",
          "Il organisait des fêtes tous les jours.",
          "Il restait enfermé dans son château."
        ],
        "correctAnswer": "Il écoutait les doléances et aidait à résoudre les problèmes."
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Qui a accepté de combattre le dragon ?",
        "choices": [
          "Un vieux chevalier",
          "Un jeune chevalier courageux",
          "Le roi lui-même",
          "Un paysan du village"
        ],
        "correctAnswer": "Un jeune chevalier courageux"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Quelle récompense le roi a-t-il donnée au jeune chevalier ?",
        "choices": [
          "Une grande fête",
          "Le titre de capitaine de la garde royale",
          "Une bourse remplie d'or",
          "Une nouvelle armure"
        ],
        "correctAnswer": "Le titre de capitaine de la garde royale"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Comment les villageois ont-ils réagi après la victoire sur le dragon ?",
        "choices": [
          "Ils ont ignoré le chevalier.",
          "Ils étaient reconnaissants.",
          "Ils ont critiqué le roi.",
          "Ils ont quitté le royaume."
        ],
        "correctAnswer": "Ils étaient reconnaissants."
      },
     {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Pourquoi le roi était-il considéré comme sage ?",
        "correctAnswer": "Parce qu'il écoutait les problèmes de ses sujets et essayait de les aider."
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Quelle nouvelle le messager apporta-t-il au roi ?",
        "correctAnswer": "Un dragon attaquait le village voisin."
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Que fit le roi après avoir entendu la nouvelle du messager ?",
        "correctAnswer": "Il appela ses chevaliers pour organiser une mission."
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Quelle récompense le roi promit-il à celui qui sauverait le village ?",
        "correctAnswer": "Une grande récompense."
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Qui accepta la mission de sauver le village ?",
        "correctAnswer": "Un jeune chevalier courageux."
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Que fit le jeune chevalier après avoir vaincu le dragon ?",
        "correctAnswer": "Il retourna au château avec les villageois reconnaissants."
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Comment le roi célébra-t-il la victoire du jeune chevalier ?",
        "correctAnswer": "Il organisa une grande fête."
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Quelle nouvelle position le roi donna-t-il au jeune chevalier ?",
        "correctAnswer": "Le capitaine de sa garde royale."
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Quelle fut la conséquence de la victoire du jeune chevalier sur la popularité du roi ?",
        "correctAnswer": "Le roi fut encore plus aimé et respecté par son peuple."
      }
    ],
    "vocabularyTrueFalse": [
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Un dragon est une créature légendaire souvent représentée comme dangereuse.",
        "correctAnswer": true
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Un messager est une personne envoyée pour transmettre des informations.",
        "correctAnswer": true
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Un chevalier est une personne qui travaille uniquement dans les champs.",
        "correctAnswer": false
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Un château est une petite cabane dans un village.",
        "correctAnswer": false
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Le capitaine de la garde royale est responsable de la sécurité du roi.",
        "correctAnswer": true
      }
    ],
    "vocabularyQCM": [
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Quel est le sens du mot 'dragon' ?",
        "choices": [
          "Une petite créature inoffensive",
          "Un animal légendaire souvent dangereux",
          "Un oiseau de proie",
          "Un personnage historique"
        ],
        "correctAnswer": "Un animal légendaire souvent dangereux"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Que signifie le mot 'chevalier' ?",
        "choices": [
          "Un guerrier noble prêt à défendre le royaume",
          "Un messager du roi",
          "Un paysan courageux",
          "Un garde du village"
        ],
        "correctAnswer": "Un guerrier noble prêt à défendre le royaume"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Comment le mot 'château' est-il utilisé dans le texte ?",
        "choices": [
          "Comme une maison ordinaire",
          "Comme une grande résidence royale",
          "Comme un lieu de bataille",
          "Comme un village fortifié"
        ],
        "correctAnswer": "Comme une grande résidence royale"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Que signifie 'garde royale' ?",
        "choices": [
          "Un groupe de soldats protégeant le roi",
          "Un groupe de paysans",
          "Un groupe de chasseurs",
          "Un groupe d'artisans"
        ],
        "correctAnswer": "Un groupe de soldats protégeant le roi"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Que veut dire 'doléances' dans le texte ?",
        "choices": [
          "Les demandes et plaintes des sujets",
          "Les festivités organisées par le roi",
          "Les ordres donnés par le roi",
          "Les histoires racontées par les villageois"
        ],
        "correctAnswer": "Les demandes et plaintes des sujets"
      }
    ]
  }
  